《**洗冤錄II**》（）是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司拍攝製作的古裝](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[劇集](../Page/劇集.md "wikilink")，全劇共22集，由[歐陽震華及](../Page/歐陽震華.md "wikilink")[佘詩曼領銜主演](../Page/佘詩曼.md "wikilink")，監製[蕭顯輝](../Page/蕭顯輝.md "wikilink")，此劇為《[洗冤錄系列](../Page/洗冤錄_\(系列\).md "wikilink")》第二輯。

此劇根據[南宋名人](../Page/南宋.md "wikilink")[宋慈所著的法醫學題材書籍](../Page/宋慈.md "wikilink")《[洗冤集录](../Page/洗冤集录.md "wikilink")》為基礎，再把著作改編劇集，然後進行拍攝製作。

## 演員表

### 松山县[衙門](../Page/衙門.md "wikilink")

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李子奇.md" title="wikilink">李子奇</a></p></td>
<td><p>紀耀民</p></td>
<td><p>松山縣知縣大人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/歐陽震華.md" title="wikilink">歐陽震華</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/宋慈.md" title="wikilink">宋　慈</a></strong></p></td>
<td><p>化名<strong>管才（棺材仔）</strong><br />
<a href="../Page/衙門.md" title="wikilink">衙門提點刑獄司</a>（四品）<br />
唐思、聶楓之夫<br />
阮玉珠之夫<br />
鄒子龍之師傅<br />
曾改名為宋思源逃避阮玉珠<br />
參見上輯<strong><a href="../Page/洗冤錄.md" title="wikilink">洗冤錄</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/歐錦棠.md" title="wikilink">歐錦棠</a></strong></p></td>
<td><p><strong>鄒子龍</strong></p></td>
<td><p><strong>阿蟲</strong><br />
宋慈之徒弟<br />
<a href="../Page/衙門.md" title="wikilink">衙門</a><a href="../Page/仵作.md" title="wikilink">仵作</a>→司理參軍<br />
暗戀阮玉寶、阮玉珠<br />
楊丹鳳之男友<br />
于第19集被紫霞<a href="../Page/郡主.md" title="wikilink">郡主</a>、高雲軒升為司理參軍，並被二人利用對付<a href="../Page/宋慈.md" title="wikilink">宋慈</a>，後棄暗投明幫<a href="../Page/宋慈.md" title="wikilink">宋慈翻案</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅樂林.md" title="wikilink">羅樂林</a></p></td>
<td><p><strong>展　堅</strong></p></td>
<td><p><a href="../Page/衙門.md" title="wikilink">衙門捕頭</a><br />
展傑之父</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蔡子健.md" title="wikilink">蔡子健</a></strong></p></td>
<td><p><strong>展　傑</strong></p></td>
<td><p>傑少<br />
<a href="../Page/衙門.md" title="wikilink">衙門捕快</a><br />
展堅之四子<br />
白如夢之男友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>吳曉飛</p></td>
<td><p><a href="../Page/衙門.md" title="wikilink">衙門捕快</a><br />
展堅手下</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/邱萬城.md" title="wikilink">邱萬城</a></p></td>
<td><p>魯　細</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 阮家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎彼德.md" title="wikilink">黎彼德</a></p></td>
<td><p>阮丞昌</p></td>
<td><p>敬賓樓老闆<br />
何淑蘭之夫<br />
阮玉珠、阮玉寶之父<br />
王秀嫻之前夫<br />
關萬福之岳父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳嘉儀.md" title="wikilink">陳嘉儀</a></p></td>
<td><p>王秀嫻</p></td>
<td><p><strong>珠媽</strong><br />
王記紙紮舖老闆娘<br />
阮丞昌前妻<br />
於第18集因紙紮舖大火吸入濃煙身亡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韓馬利.md" title="wikilink">韓馬利</a></p></td>
<td><p>何淑蘭</p></td>
<td><p>阮丞昌之妾<br />
阮玉寶之母<br />
關萬福之岳母<br />
敬賓樓老闆娘<br />
於第19集遭紫霞<a href="../Page/郡主.md" title="wikilink">郡主毒手</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/佘詩曼.md" title="wikilink">佘詩曼</a></strong></p></td>
<td><p><strong>阮玉珠</strong></p></td>
<td><p><strong>豬肉丸</strong><br />
因早期與其有婚約之男性都因病而亡，被說剋夫且人稱掃把星（粵：劏豬凳）<br />
王記紙紮舖員工兼從事死人化粧<br />
阮丞昌、王秀嫻之女<br />
阮玉寶同父異母之姐<br />
楊丹鳳、白如夢之好友<br />
鄒子龍前女友<br />
宋慈之妻</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/譚小環.md" title="wikilink">譚小環</a></strong></p></td>
<td><p><strong>阮玉寶</strong></p></td>
<td><p>阮丞昌、何淑蘭之女<br />
阮玉珠同父異母之妹<br />
關萬福之<a href="../Page/平妻.md" title="wikilink">平妻</a><br />
與關萬安有染<br />
於第15集與關萬安聯手殺害關萬福<br />
於第18集被判斬刑</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳念君.md" title="wikilink">陳念君</a></p></td>
<td><p>小　桃</p></td>
<td><p>阮玉寶貼身丫環</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 楊家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/盧宛茵.md" title="wikilink">盧宛茵</a></strong></p></td>
<td><p><strong>香　姑</strong></p></td>
<td><p>神機妙算堂堂主<br />
楊丹鳳之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/滕麗名.md" title="wikilink">滕麗名</a></strong></p></td>
<td><p><strong>楊丹鳳</strong></p></td>
<td><p><strong>神鳳</strong><br />
香姑之女<br />
阮玉珠、白如夢之好友<br />
鄒子龍女友</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 國色天香樓

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/馮曉文.md" title="wikilink">馮曉文</a></p></td>
<td><p>傲　雪</p></td>
<td><p>國色天香樓老鴇<br />
白如夢、如煙之老闆</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/汪琳.md" title="wikilink">汪　琳</a></strong></p></td>
<td><p><strong>白如夢</strong></p></td>
<td><p>因個性單純善良，被暱稱<strong>白日夢</strong><br />
國色天香樓名妓<br />
莫振聲之妻<br />
阮玉珠、楊丹鳳之好友<br />
展傑之女友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伍慧珊.md" title="wikilink">伍慧珊</a></p></td>
<td><p>如　煙</p></td>
<td><p>國色天香樓妓女</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 關家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/于洋_(香港藝人).md" title="wikilink">-{于}-　洋</a></p></td>
<td><p>關萬福</p></td>
<td><p>萬福樓老闆<br />
關李氏、阮玉寶之夫<br />
關萬安之兄<br />
于第15集被阮玉寶、關萬安所殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林其欣.md" title="wikilink">林其欣</a></p></td>
<td><p>關李氏</p></td>
<td><p>萬福樓老闆娘<br />
關萬福之妻<br />
關萬安之大嫂<br />
于第17集被阮玉寶迷昏後放火燒死</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/歐瑞偉.md" title="wikilink">歐瑞偉</a></p></td>
<td><p><strong>關萬安</strong></p></td>
<td><p>關萬福之弟<br />
關李氏、阮玉寶之叔仔<br />
與阮玉寶有染<br />
于第15集与阮玉宝聯手殺害關萬福<br />
于第18集被判斬刑</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 皇宮

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安德尊.md" title="wikilink">安德尊</a></p></td>
<td><p><strong>趙远材</strong></p></td>
<td><p><strong>十王爺</strong><br />
紫霞<a href="../Page/郡主.md" title="wikilink">郡主之兄</a><br />
<a href="../Page/宋慈.md" title="wikilink">宋慈之好友</a><br />
參見上輯<strong><a href="../Page/洗冤錄.md" title="wikilink">洗冤錄</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉錦玲.md" title="wikilink">劉錦玲</a></p></td>
<td><p><strong>紫霞郡主</strong></p></td>
<td><p>夏侯國棟之妻<br />
為替夏侯國棟報仇，而展開一連串的行動陷害<a href="../Page/宋慈.md" title="wikilink">宋慈</a><br />
殺害陳明、王秀嫻、何淑蘭、王七以及江州大牢25條人命的幕後主使<br />
于第22集喝下毒藥而死</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李國麟_(演員).md" title="wikilink">李國麟</a></p></td>
<td><p>夏侯國棟</p></td>
<td><p>郡馬<br />
紫霞<a href="../Page/郡主.md" title="wikilink">郡主之夫</a><br />
天下第一神醫<br />
郭希德之師兄<br />
于第6集謀害驍騎大將軍並陷害郭希德，第7集被處死刑</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 案件演員

#### 燒炭案(第1集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/楊英偉.md" title="wikilink">楊英偉</a></p></td>
<td><p>阿　吉</p></td>
<td><p>吉嫂之夫<br />
於第1集因受妻子自殺打擊，火燒驛館，燒死懷孕的唐思、聶楓</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳安瑩.md" title="wikilink">陳安瑩</a></p></td>
<td><p>吉　嫂</p></td>
<td><p>阿吉之妻<br />
於第1集因協助奶奶燒炭後被宋慈識穿，一時失控自殺以示清白</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p>莫知縣</p></td>
<td><p>因收受賄絡已被革職處斬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 毒殺案(第1～2集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧汝超.md" title="wikilink">鄧汝超</a></p></td>
<td><p>阿　牛</p></td>
<td><p>牛媽之子<br />
牛嫂之夫<br />
于第1集被毒蛇咬傷死亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/周凱珊.md" title="wikilink">周凱珊</a></p></td>
<td><p>牛　嫂</p></td>
<td><p>阿牛之妻<br />
牛媽之媳</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅蘭.md" title="wikilink">羅　蘭</a></p></td>
<td><p>牛　媽</p></td>
<td><p>阿牛之母<br />
牛嫂之奶奶</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 溫家命案(第2～3集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鄧英敏.md" title="wikilink">鄧英敏</a></p></td>
<td><p>溫世亮</p></td>
<td><p>溫夫人改嫁之夫<br />
溫秀秀之繼父<br />
于第3集姦汙、殺害溫秀秀</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/蘇恩磁.md" title="wikilink">蘇恩磁</a></p></td>
<td><p>溫夫人</p></td>
<td><p>溫世亮之妻<br />
溫秀秀之母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳安琪.md" title="wikilink">陳安琪</a></p></td>
<td><p>溫秀秀(钟秀秀)</p></td>
<td><p>溫夫人之女<br />
溫世亮之繼女<br />
于第3集被溫世亮姦汙、殺害</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/徐榮_(演員).md" title="wikilink">徐　榮</a></p></td>
<td></td>
<td><p>溫府下人</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 雨夜屠夫案(第4～5集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曾守明.md" title="wikilink">曾守明</a></p></td>
<td><p>唐　泉</p></td>
<td><p>雨夜屠夫<br />
敬賓樓大廚<br />
因受其妻偷人之辱，凡雨天穿紅鞋者，為其目標</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 梅花神針案(第5～7集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廖啟智.md" title="wikilink">廖啟智</a></p></td>
<td><p><strong>陳　明</strong></p></td>
<td><p><strong>明叔</strong><br />
原名<strong>郭希德</strong><br />
名<a href="../Page/太醫.md" title="wikilink">太醫</a>，梅花神針傳人<br />
夏侯國棟之師弟<br />
常滿粥老闆<br />
被夏侯國棟陷害<br />
于第18集因紙紮舖大火吸入過多濃煙身亡</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曹永廉.md" title="wikilink">曹永廉</a></p></td>
<td><p>馬伯豪</p></td>
<td><p>鎮國少將軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李國麟_(演員).md" title="wikilink">李國麟</a></p></td>
<td><p>夏侯國棟</p></td>
<td><p>郡馬<br />
紫霞<a href="../Page/郡主.md" title="wikilink">郡主之夫</a><br />
天下第一神醫<br />
郭希德師兄<br />
于第6集謀害驍騎大將軍並陷害郭希德，於第7集被處死刑</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 侍婢墮井案(第7集)

#### 拐人救參案(第9集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郭卓樺.md" title="wikilink">郭卓樺</a></p></td>
<td><p>鄭　華</p></td>
<td><p>聯合何老大綁架阮玉珠、白如夢<br />
被鄒子龍失手打死</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃文標.md" title="wikilink">黃文標</a></p></td>
<td><p>何老大</p></td>
<td><p>聯合鄭華綁架阮玉珠、白如夢<br />
被鄭華黑吃黑 偷襲用劍刺死</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 後山藏屍案(第9～10集)

|                                  |        |                   |
| -------------------------------- | ------ | ----------------- |
| **演員**                           | **角色** | **關係／暱稱**         |
| [程小龍](../Page/程小龍.md "wikilink") | 曹權威    | 殺死張子偉的兇手，並埋屍於地底深處 |
| [丁主惠](../Page/丁主惠.md "wikilink") | 張王氏    | 張子偉之妻             |

#### 假上吊案(第10集)

#### 小二命案(第11集)

#### 富商被殺案(第11～13集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/梁健平.md" title="wikilink">梁健平</a></p></td>
<td><p>莫振聲</p></td>
<td><p>國色天香樓客人<br />
白如夢之亡夫<br />
遭方金榮所殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/華忠男.md" title="wikilink">華忠男</a></p></td>
<td><p>方金榮</p></td>
<td><p>蔘茸燕窩莊老闆<br />
賣假燕窩遭莫振聲揭發，錯手殺死莫振聲</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 醉酒墮崖案(第13～14集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>朱順</p></td>
<td><p>渡頭苦力 李玉貞之夫</p>
<p>于第13集被曾利群謀害</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/趙靜儀.md" title="wikilink">趙靜儀</a></p></td>
<td><p>李玉貞</p></td>
<td><p>朱順之妻 與曾利群有染</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何啟南.md" title="wikilink">何啓南</a></p></td>
<td><p>曾利群</p></td>
<td><p>利記打鐵舖老闆 與李玉貞有染<br />
于第13集謀害朱順，被處死刑</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 工匠命案(第15集)

#### 江州大牢案(第15集)

#### 關家命案(第15～18集)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/于洋_(香港藝人).md" title="wikilink">-{于}-　洋</a></p></td>
<td><p>關萬福</p></td>
<td><p>萬福樓老闆<br />
關李氏、阮玉寶之夫<br />
關萬安之兄<br />
于第15集被阮玉寶、關萬安所殺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/歐瑞偉.md" title="wikilink">歐瑞偉</a></p></td>
<td><p><strong>關萬安</strong></p></td>
<td><p>關萬福之弟<br />
關李氏、阮玉寶之叔仔<br />
與阮玉寶有染<br />
于第15集与阮玉宝聯手殺害關萬福<br />
于第18集被判斬刑</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 郡主復仇案(第18～21集)

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>關係／暱稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/廖啟智.md" title="wikilink">廖啟智</a></p></td>
<td><p>陳　明</p></td>
<td><p><strong>明叔</strong><br />
原名<strong>郭希德</strong><br />
名太醫，梅花神針傳人<br />
夏侯國棟之師弟<br />
常滿粥老闆<br />
于第18集被紫霞<a href="../Page/郡主.md" title="wikilink">郡主所殺</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曹永廉.md" title="wikilink">曹永廉</a></p></td>
<td><p>馬伯豪</p></td>
<td><p>鎮國少將軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李麗麗.md" title="wikilink">李麗麗</a></p></td>
<td><p>展夫人</p></td>
<td><p>展堅之妻<br />
展傑之母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廖麗麗.md" title="wikilink">廖麗麗</a></p></td>
<td><p>黃大媽</p></td>
<td><p>神機妙算堂客人，因想見已死去的丈夫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎秀英.md" title="wikilink">黎秀英</a></p></td>
<td><p>朱　婆</p></td>
<td><p>神機妙算堂客人之一<br />
黃大媽的介紹人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/曾健明.md" title="wikilink">曾健明</a></p></td>
<td><p>壽叔／王七</p></td>
<td><p>壽叔（第3-4集）</p>
<hr>
<p>王七（第11、20－22集）<br />
于第20集被紫霞<a href="../Page/郡主.md" title="wikilink">郡主殺害並用來陷害</a><a href="../Page/宋慈.md" title="wikilink">宋慈</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/招石文.md" title="wikilink">招石文</a></p></td>
<td><p>莫知縣</p></td>
<td><p>因收受賄絡已被革職處斬</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></p></td>
<td><p>高雲軒</p></td>
<td><p>經略大人<br />
與紫霞<a href="../Page/郡主.md" title="wikilink">郡主利用鄒子龍</a>，陷害<a href="../Page/宋慈.md" title="wikilink">宋慈</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/虞天偉.md" title="wikilink">虞天偉</a></p></td>
<td><p>和　叔</p></td>
<td><p>松山鎮前<a href="../Page/仵作.md" title="wikilink">仵作</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王偉樑.md" title="wikilink">王偉樑</a></p></td>
<td><p>袁日川</p></td>
<td><p>國色天香樓客人<br />
喜歡白如夢</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杜大偉.md" title="wikilink">杜大偉</a></p></td>
<td><p>何大興</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李鴻杰.md" title="wikilink">李鴻杰</a></p></td>
<td><p>尹老闆</p></td>
<td><p>國色天香樓<a href="../Page/顧客.md" title="wikilink">客人</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 收視

### 香港收视

以下為本劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[翡翠台之收視紀錄](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

|        |        |                                  |                                  |
| ------ | ------ | -------------------------------- | -------------------------------- |
| **週次** | **集數** | **平均收視**                         | **最高收視**                         |
| 1      | 01-05  | 33[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 36[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 2      | 06-10  | 35[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 39[點](../Page/收視點.md "wikilink") |
| 3      | 11-15  | 32[點](../Page/收視點.md "wikilink") |                                  |
| 4      | 16-20  | 37[點](../Page/收視點.md "wikilink") | 46[點](../Page/收視點.md "wikilink") |

### 广州收视

以下為本劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[無綫電視](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[翡翠台于广州同步播放之收視紀錄](../Page/翡翠台.md "wikilink")：

| 集数   | CSM省网 | CSM市网 | 双网合计      | 集数   | AGB省网 | AGB市网 | 双网合计 |
| ---- | ----- | ----- | --------- | ---- | ----- | ----- | ---- |
| 1-5  | 11.4  | 14.9  | 26.3\[1\] | 1-21 | 13.7  | 13.8  | 27.5 |
| 6-21 | 13.5  | 15.4  | 28.9\[2\] |      |       |       |      |

  - 本剧为2003年度广州地区电视剧收视亚军。

## 情節介紹

兩位妻子唐思及聶楓橫死後，身為提點刑獄司的宋慈（歐陽震華飾）過著隱姓埋名生活，卻巧遇當地有名的劏豬凳（指剋夫女子）、為遠離民眾而當上死人化粧師的阮玉珠（佘詩曼飾）。宋慈因累玉珠失去銀両，替其打工抵債，期間還協助她偵破多宗懸案。宋慈雖對玉珠有意，但始終未能忘記喪妻之痛，又怕自己亦會為玉珠帶來不幸。後來玉珠意外險些毀容，宋慈打破心理障礙終向她提親。此時，玉珠被懷疑殺害其二娘（韓馬利飾），且被打至奄奄一息。宋慈再次認定自己的命會連累身邊人，決定悄然離去……

## 與歷史之異同

劇中的宋慈為仵作出身，歷史上的宋慈乃士人出身，除了宋慈外大部分人物是虛構的。

## 参见

  - [洗冤集录](../Page/洗冤集录.md "wikilink")
  - [大宋提刑官](../Page/大宋提刑官.md "wikilink")
  - [洗冤錄 (系列)](../Page/洗冤錄_\(系列\).md "wikilink")
  - [洗冤錄](../Page/洗冤錄.md "wikilink")

## 外部連結

  - [無綫電視官方網頁 -
    洗冤錄II](https://web.archive.org/web/20070704134408/http://tvcity.tvb.com/drama/witness_prosecution2/)
  - [《洗冤錄II》 GOTV
    第1集重溫](https://web.archive.org/web/20140222162544/http://gotv.tvb.com/programme/103018/152837/)

## 電視節目的變遷

|align=center|**上一套：**
[洗冤錄](../Page/洗冤錄.md "wikilink")
－2007年5月19日 |align=center
colspan="2"|**翡翠台凌晨重播劇集時段（[2007](../Page/翡翠台電視劇集列表_\(2007年\)#凌晨劇集時段.md "wikilink")）**
**洗冤錄II**
2007年5月22日－2007年6月20日
00:15－01:20 |align=center|**下一套：**
[秀才遇著兵](../Page/秀才遇著兵.md "wikilink")
2007年6月21日－

[en:Witness to a
Prosecution](../Page/en:Witness_to_a_Prosecution.md "wikilink")

[洗](../Category/無綫電視劇集系列.md "wikilink")
[Category:2003年無綫電視劇集](../Category/2003年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視南宋背景劇集](../Category/無綫電視南宋背景劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視懸疑劇集](../Category/無綫電視懸疑劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視推理劇集](../Category/無綫電視推理劇集.md "wikilink")
[Category:冤案電視劇](../Category/冤案電視劇.md "wikilink")
[Category:電視劇續集](../Category/電視劇續集.md "wikilink")
[Category:法醫學題材電視劇](../Category/法醫學題材電視劇.md "wikilink")

1.
2.